{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Ricardo Carreira da Silva's CV","text":"<ul> <li>Email: ricardo.carreira.silva@gmail.com</li> <li>Location: Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal</li> <li>LinkedIn: ricardocarreiradasilva</li> </ul>"},{"location":"#experiencia-profissional","title":"Experi\u00eancia Profissional","text":""},{"location":"#btl-engenheiro-mecanico","title":"BTL, Engenheiro Mec\u00e2nico","text":"<ul> <li>Fev 2023 a presente</li> <li>Portugal</li> <li>TBD</li> </ul>"},{"location":"#instituto-nacional-de-estatistica-ine-recenseador-censos-2021","title":"Instituto Nacional de Estat\u00edstica (INE), Recenseador - Censos 2021","text":"<ul> <li>Abr 2021 a Jun 2021</li> <li>Portugal</li> <li>Planifica\u00e7\u00e3o do trabalho com o Coordenador de Freguesia e Delegado Municipal</li> <li>Controlo da exaustividade de edif\u00edcios, alojamentos e subsec\u00e7\u00f5es</li> <li>Distribui\u00e7\u00e3o de cartas c\u00f3digo e associa\u00e7\u00e3o aos alojamentos</li> <li>Apoio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o na resposta aos inqu\u00e9ritos</li> <li>Assegurar a recolha de dados na \u00e1rea atribu\u00edda</li> </ul>"},{"location":"#mcm-moreira-cruz-e-magalhaes-lda-engenheiro-estagiario-industrial-e-de-producao","title":"MCM - Moreira, Cruz e Magalh\u00e3es, Lda., Engenheiro Estagi\u00e1rio Industrial e de Produ\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Jan 2018 a Nov 2018</li> <li>Vila do Conde, Portugal</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o de prot\u00f3tipos com Autocad e CATIA V5</li> <li>Dimensionamento estrutural e an\u00e1lise de problemas</li> <li>Elabora\u00e7\u00e3o do BOM (Bill of Materials)</li> <li>Sele\u00e7\u00e3o de materiais para constru\u00e7\u00e3o de prot\u00f3tipos</li> <li>Planeamento e or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o de equipamentos para Certifica\u00e7\u00e3o \"Gases Fluorados\"</li> <li>Desenvolvimento de esquemas de princ\u00edpio para casas de m\u00e1quinas de piscinas</li> </ul>"},{"location":"#formacao-academica","title":"Forma\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica","text":""},{"location":"#faculdade-de-ciencias-e-tecnologia-da-universidade-de-coimbra-fctuc-mestrado-integrado-in-engenharia-mecanica","title":"Faculdade de Ci\u00eancias e Tecnologia da Universidade de Coimbra (FCTUC), Mestrado Integrado in Engenharia Mec\u00e2nica","text":"<ul> <li>Out 2008 a Jun 2016</li> <li>Coimbra, Portugal</li> <li>Disserta\u00e7\u00e3o: \"Otimiza\u00e7\u00e3o do Processamento por Fric\u00e7\u00e3o Linear (FSP) na Liga AA5083\"</li> <li>M\u00e9dia final de 12 valores</li> </ul>"},{"location":"#aptidoes-e-competencias-pessoais","title":"Aptid\u00f5es E Compet\u00eancias Pessoais","text":"<ul> <li>Compet\u00eancias Digitais: CATIA V5, Autodesk Inventor, SolidWorks, Ultimaker Cura, Simplify3D, Microsoft Office, Visual Basic, ADINA, SIMUL8</li> <li>L\u00ednguas: Portugu\u00eas (nativo), Ingl\u00eas (B2), Espanhol (A2)</li> <li>Compet\u00eancias Sociais: Trabalho em equipa, lideran\u00e7a, flexibilidade, empreendedorismo, capacidade de iniciativa</li> </ul>"},{"location":"#certificados","title":"Certificados","text":""},{"location":"#curso-de-aplicador-de-produtos-fitofarmaceuticos","title":"Curso de Aplicador de Produtos Fitofarmac\u00eauticos","text":"<ul> <li>Set 2015</li> </ul>"},{"location":"#curso-de-formacao-de-tecnico-de-contabilidade-iefp","title":"Curso de Forma\u00e7\u00e3o de T\u00e9cnico de Contabilidade - IEFP","text":"<ul> <li>Out 2019 a Dez 2019</li> </ul>"},{"location":"#atividades-extra-curriculares","title":"Atividades Extra-curriculares","text":"<ul> <li>Participa\u00e7\u00e3o na \"BEST Coimbra Engineering Weeks 2013\"</li> <li>Participa\u00e7\u00e3o no Ciclo de Confer\u00eancias promovido pelo NEEMAC</li> <li>Colabora\u00e7\u00e3o sazonal no ramo agr\u00edcola - \"Colina dos Monges\" (2008-2015)</li> </ul>"},{"location":"#interesses","title":"Interesses","text":"<p>Impress\u00e3o 3D</p> <p>Grava\u00e7\u00e3o e Corte a Laser</p>"},{"location":"#cartas-de-conducao","title":"Cartas De Condu\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Carta de Condu\u00e7\u00e3o: Categorias B, B1, Tratores categoria III</li> </ul>"}]}